有沒有拍片group?

我哋有攝影telegram group, 拍片方面有嗎？

要嚟做咩

同問

問來學嘢

留名

而家有壇用，就喺度討論啦，方便大家追Post嘛

我想知 片25格
用pr sequence開25格
export24格
結果會會係 數字上岩格 實際上唔岩格定會點

另外如有footage 拍50p
export 25p 會唔會帶問題？

曾經我問過類似問題.....

Pr會幫你resample, 所以影響不大
不過time interpolation有三個mode揀，optical flow會最靚

新手想開拍片，應該要由咩開始學？

有無唔洗穩定器既movement技巧分享？

度分鏡
度storyboard

有冇blog或者網或者youtube或者書可以介紹下？

以前讀書時上堂做功課都係亂黎，是但拍啲野，然後話自己拍紀錄片

一樣想學拍片 留名

睇理論係好，可以打好基本功，不過會悶，易放棄

有冇咩idea，有就直接出去拍，拍完自己剪
再諗下自己差d乜，再上網搵返果樣野黎學

我想問 依家拍片都係咪拍50fps or 60fps，方便後期

視乎個shot既需要 有對白/要咪嘴既shot多數25fps

身郁 instead of 手郁，試下將部機慢慢細幅度咁打八字再掟下fo咁

請問點解我拍60 放落30格既timeline 係正常既

你slow down佢就會見到個分別

如果唔係用ARRI/RED嗰d 拍左50/60fps playback都會係正常速度

所以點解唔直接拍60,要聲要正常既又得，想slow down又得？

你拍60同30個shutter angle都唔同啦，個look係有唔同，例如慢shutter既blur 同埋個scene唔一定夠光拍60

分享下同人拍嘅片

希望各位畀啲意見